% @Source SC--T
% @Difficulté 3
% @Packages tdsfrmath
Soit un triangle $ABC$ placé dans un quadrillage comme suit~:
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[x=7mm,y=7mm]
    \draw[thin,black!50,step=7mm] (0,1) grid (6,6);
    \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (1, 2);
    \coordinate[label=above:$C$] (C) at ($(A)+(1,3)$);
    \coordinate[label=right:$B$] (B) at ($(A)+(4,1)$);
    \draw[very thick,colorPrim] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Reproduire le triangle $ABC$.
  \item Placer les points $D$ et $E$ définis par~:
        \begin{align*}
          \V{AD} & = 2\V{AB}+\V{AC} & \V{BE} & = \frac{1}{3}\V{BC}
        \end{align*}
  \item Prouver que les points $A$, $D$ et $E$ sont alignés.
\end{enumerate}